
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[QP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[TM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(7;2\right)$ et $\left(-2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $W$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $T$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer la longueur  $QU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et T de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer la longueur  $TS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(-3;6\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(4;- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[AK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[RD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(0;-8\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $TL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $RN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[KC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et B de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[PB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[FX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[MT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $Y$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $P$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(4;-6\right)$
Déterminer la longueur  $AS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(-1;-4\right)$
Déterminer la longueur  $NG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[WL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[FC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[AQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[PE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et G de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(2;\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Y$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $T$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(-10;9\right)$
Déterminer la longueur  $SY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et T de coordonnées respectives $\left(8;-6\right)$ et $\left(2;2\right)$
Déterminer la longueur  $ST$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[LD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[UR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(3;-6\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(-4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $N$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $F$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer la longueur  $HX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(1;-9\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer la longueur  $UD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[SB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(-7;6\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[DP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(-2;- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[WE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $A$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};-1\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};-3\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(-7;6\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer la longueur  $GF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(-5;0\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer la longueur  $GH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(-10;7\right)$ et $\left(5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $E$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(-1;-1\right)$ et $\left(9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $K$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $S$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer la longueur  $SC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer la longueur  $BH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(4;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[TN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(0;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[MA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[BG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $C$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $G$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};5\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $E$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(-1;8\right)$ et $\left(-2;0\right)$
Déterminer la longueur  $BH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(-7;-1\right)$ et $\left(5;8\right)$
Déterminer la longueur  $ZT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(7;-5\right)$ et $\left(2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[AN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[DF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};2\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $S$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(-2;9\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Y$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(-5;- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $K$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $BG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer la longueur  $CR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(9;2\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-8;-8\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[SP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(2;-2\right)$ et $\left(0;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Z$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et Q de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer la longueur  $WR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer la longueur  $MD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(-8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[XQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[MY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};-3\right)$ et $\left(\frac{19}{5};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[YB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $B$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $V$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et N de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $N$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $RM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer la longueur  $HL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[FT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et V de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[VU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[KQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $E$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(3;6\right)$ et $\left(-3;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et E de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};- \frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(-4;6\right)$ et $\left(-3;6\right)$
Déterminer la longueur  $NS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et Q de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer la longueur  $QM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[XC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(-8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[FG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[HL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[TK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(-6;4\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer la longueur  $DT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(-5;3\right)$ et $\left(-3;-5\right)$
Déterminer la longueur  $GX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(1;-9\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(4;\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};- \frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[EV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(2;-2\right)$ et $\left(0;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(8;-10\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(-2;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $M$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};-5\right)$ et $\left(\frac{11}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $D$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(-9;4\right)$ et $\left(5;-2\right)$
Déterminer la longueur  $WL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(-10;-9\right)$
Déterminer la longueur  $GZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[WG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[RM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-10;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $K$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(6;-2\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $U$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};0\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $U$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(-1;-6\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer la longueur  $EU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(-3;6\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(10;-10\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[BK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ZQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[SR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{16}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $U$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(-4;\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et X de coordonnées respectives $\left(7;-10\right)$ et $\left(-10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $YX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(-2;-5\right)$
Déterminer la longueur  $HT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(3;-6\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[VX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[EN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[UM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(0;-3\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-10;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(-1;- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(-6;-3\right)$
Déterminer la longueur  $VE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(10;9\right)$ et $\left(-3;2\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[SF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};0\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[US]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(0;7\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(0;10\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $E$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(3;\frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et A de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer la longueur  $VA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(2;-7\right)$
Déterminer la longueur  $CS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(-1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $B$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(7;6\right)$ et $\left(10;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $N$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et T de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $T$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(5;-10\right)$ et $\left(10;-3\right)$
Déterminer la longueur  $VW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(8;4\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et C de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[CK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[PT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[YF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-5;3\right)$ et $\left(-5;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et G de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(-6;7\right)$ et $\left(-1;10\right)$
Déterminer la longueur  $TP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer la longueur  $UP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[ED]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[DP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};3\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(-7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Y$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $U$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $MT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer la longueur  $HQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(1;7\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(1;\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[AK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $A$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $G$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $A$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer la longueur  $ZS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer la longueur  $NE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[GU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(5;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-3\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer la longueur  $QD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(-7;-5\right)$ et $\left(6;-4\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(0;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[YU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(-8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[VB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};0\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $N$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et W de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $D$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(5;8\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer la longueur  $BX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et N de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer la longueur  $NY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[UR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(-7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[RL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[QL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(9;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $N$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(9;0\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $K$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer la longueur  $RN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer la longueur  $EC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}